\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
%\usepackage{color}
%\usepackage{colortbl}
%\usepackage{amstext}
\usepackage{amsmath}
%\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgfplotstable}

\makeatletter
\makeatother

\begin{document}

\title{Einführung ins experimentelle Arbeiten}
\author{Andreas Zuber, Florian Schnider}

\maketitle

\section{Einleitung}
In diesem Versuch sollen erste Erfahrungen mit statistischen Verteilungen und den Auswertungsverfahren
gesammelt werden.

\subsection{Ziel des Versuches}
Wir untersuchen die Verteilung von Kugeln in den 15 Fächern eines Galton-Bretts. Dies ist ein schräggestelltes 
Brett mit 14 Reihen Stiften, in exakt gleichen Abständen. Wenn wir nun zuoberst eine Kugel loslassen wird diese
bei jedem Stift entweder nach links oder rechts hinunter rollen. Hat die Kugel eines der Fächer erreicht hat
sie auf ihrem Weg 14 Stifte passiert also 14 mal entweder links oder rechts runter gerollt.

\section{Theorie}
% - Zusammenfassung und Zusammenstellung der für die Auswertungbenötigten Formeln

\subsection{Fachnummern}
Die Formeln für das Modell sind in den Theoretischen Aufgaben enthalten. Dies sind
die Formeln welche für die Auswertung der Stichproben dienen.

Durchschnitt oder arithmetischer Mittelwert
\[ \overline{x}=\frac{1}{N}\sum\limits_{i=1}^Nx_i\]

Standardabweichung der Einzelmessung oder Fehler der Einzelmessung
\[ s_x = \frac{1}{\sqrt{N-1}}\sqrt{\sum\limits_{i=1}^N(x_i-\overline{x})^2} \]

Standardabweichung der Durchschnitte oder Fehler des Mittelwerts
\[ s_{\overline{x}}= \frac{1}{\sqrt{N(N-1)}}\sqrt{\sum\limits_{i=1}^N(x_i-\overline{x})^2} \]

\subsection{Theoretische Aufgaben}
Dies sind die Lösungen zu den Aufgaben aus dem Skript\cite{Script} für die Vorbereitung.

\subsubsection{Aufgabe 1}
\[ \binom {n} {n-k}=\frac{n!}{(n-k)!(n-(n-k))!}=\frac{n!}{k!(n-k)!}=\binom{n}{k} \]

\subsubsection{Aufgabe 2}
Binomischer Lehrsatz (Beweis: Analysis I Skript\cite{Analysis})
\[ (x+y)^n=\sum\limits_{k=0}^n \binom{n}{k} x^k y^{n-k} \]
\[ x,y = 1  \Rightarrow  2^n = \sum\limits_{k=0}^n \binom{n}{k} \]


\subsubsection{Aufgabe 3}
\[ n\binom {n-1} {n-k}=\frac{(n-1)!}{(k-1)!((n-1)-(k-1))!}=\frac{n!}{(k-1)!(n-k)!}=k\frac{n!}{k!(n-k)!}=k\binom{n}{k} \]

\subsubsection{Aufgabe 4}
\[ \sum\limits_{x=0}^nP_n(x) = \sum\limits_{x=0}^n \binom{n}{x} p^k q^{n-x} = (p+q)^n\]

\subsubsection{Aufgabe 5}
\[ p=\frac{2}{3}, q=\frac{1}{3}, x=3, n=4 \]
\[ P_n(x) = \binom{4}{3}(\frac{2}{3})^3(\frac{1}{3})^1=\underline{\underline{0,395}} \]

\subsubsection{Aufgabe 6}
\[ p=\frac{1}{2}, q=\frac{1}{2}, x=3, n=8 \]
\[ 2^8P_n(x) = 2^8\binom{8}{3}(\frac{1}{2})^3(\frac{1}{2})^5=\underline{\underline{56}} \]

\subsubsection{Aufgabe 7}
\[ F(x)=50P_{14}(x)=50\binom{14}{x}(\frac{1}{2})^x(\frac{1}{2})^{14-x} \]
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\textbf{Fach} & \textbf{F(x)} \\
 0, 14 & $3,1*10^{-3}$ \\
 1, 13 & $4,27*10^{-2}$ \\
 2, 12 & $2,77*10^{-1}$ \\ 
 3, 11 & 1,11 \\
 4, 10 & 3,05 \\
 5, 9  & 6,2 \\
 6, 8  & 9,16 \\
 7     & 10.47
\end{tabular}
\end{center}

\subsubsection{Aufgabe 8}
\[ \sigma_{\mu}= \sqrt{\frac{3,5}{N}} \]
a) 1,87 b) 0,26 c) 0,059

\subsection{Fehlerrechnung}

\subsubsection{Fachnummern}
Durchschnitt und Standardabweichung der Fachnummern

\[\overline{x}= \]

\subsection{Versuchsaufbau}
\begin{itemize}
\item Galton-Brett Nr. 6
\end{itemize}
% - Skizze
% - Gerätenummern
% ...

\section{Messungen}
% - Alle Messwerte in Übersichtlichen Tabellen mit Mittelwerten und Fehlerangaben
\pgfplotstabletypeset[
  col sep=comma,
  every head row/.style={before row=\hline,after row=\hline\hline},
  every last row/.style={after row=\hline},
  every first column/.style={
    column type/.add={|}{}
  },
  every last column/.style={
    column type/.add={}{|}
  }
]{versuch_01_galtonbrett-messung_01.csv}

\section{Diskussion}
% - Kommentare
% - Vergleich der Messwerte mit Theorie und Literaturwerten
% - Hinweis auf möglich Fehlerquellen (besonders systematische Fehler)
% - Schwierigkeiten bei der Messung
% ...

\section{Grafische Darstellungen}

\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{Script} Anleitung zum Physikpraktikum, Praktikumsskript FS 2012, P. Wurz

\bibitem{Analysis} Skript zu Analysis I, C. Tretter

\end{thebibliography}

\end{document}